.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Ng:

Энг (`Ng <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=98>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Скрытый (The Hooded)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`Н`

Бытуют слухи, что взглянуть на закрытое капюшоном лицо Энга - значит либо увидеть правду, либо столкнуться с самим забвением, но Старейший сменяющихся времен года, тайн и странников постоянно скрывает свой лик.
Это серьезная и строгая фигура, облаченная в серебристую мантию, которая кружит у его ног, когда он идет одинокими и далекими тропами.
Энг не беспечный странник, является покровителем тех, кто путешествует с определенной целью на большие расстояния, и иногда он защищает их от бандитизма, ненастной погоды и шанса заблудиться.
Энг хранит множество секретов даже от своих последователей, и никто не знает, что могут предвещать его явно бесцельные путешествия.
Энг властвует над временами года, когда они переходят из одного в другое, но он управляет гораздо большим количеством сезонов, чем четыре знакомые Голариону, как например Сезон Хищного Света и Сезон Торжественной Расплывчатости.


**Эдикты**: Путешествовать, скрывать свою личность и мотивы

**Анафема**: Спать на одном и том же месте дважды подряд, носить сезонные украшения вне сезона

**Мировоззрение последователей**: Н (N)

**Царство**: Первый Мир

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 79


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Мудрость или Харизма

**Божественный навык**: Выживание

**Предпочитаемое оружие**: латная рукавица

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/knowledge`,
:doc:`/lost_omens/Domain/magic`,
:doc:`/lost_omens/Domain/secrecy`,
:doc:`/lost_omens/Domain/travel`

**Божественная сила**: *ранящая* или *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--p--Pass-without-Trace`
| **2-й**: :ref:`spell--i--Invisibility`
| **4-й**: :ref:`spell--b--Blink`





.. include:: /helpers/actions.rst